中國商務部頒新法賦權「反制」 可發禁令拒承認外國法律 企業因而損失可入稟求償

...
中國商務部今（9 日）頒布《阻斷外國法律與措施不當域外適用辦法》，列明政府可以採取「必要的反制措施」，國務院商務主管部門經評估後，可以頒佈「拒絕承認、執行及遵守相關外國法律與措施的禁令」，如中國企業因無遵守外國法律而遭受損失，可入稟人民法院要求賠償，中國政府有關部門會給予必要支持。商務部指，此舉是為了維護國家主權及利益。

《阻斷外國法律與措施不當域外適用辦法》（下稱《辦法》）第一條列明：「糾正外國法律與措施不當域外部適用對中國的影響，維護國家主權、安全、發展利益，保護中國公民，法人或者其他組織的合法權益」。《辦法》指出，經評估後，如確認相關外國法律與措施為「不當域外適用」，國務院商務主管部門可以發佈「不承認、不執行、不遵守有關外國法律與措施的禁令」。

《辦法》指，中國政府可以根據實際情況和需要，採取必要的反制措施。另外，如中國公民、法人或者其他組織，因為無遵守外國法律而遭受損失，他們可以依法向人民法院要求賠償，政府有關部門可以根據情況，給予必要支持。
...

喺支那用定起人哋國家計

係咪外國公司告鳩支那公司喺支那侵權會被反告索償

今鋪Tesla 仲唔PK

俾美帝罰幾百億美金可以問番政府claim番？

邊撚個賠?中國政府?

佢係咪博d公司唔敢告中國政府

外資都要做匪菜?
反正都係連坐 美國公司就齊齊罰

邊撚個賠?
一罰罰幾十億幾百億

諗住第日可以進行報伏，罰鳩返啲外資公司，尤其美，英，澳資

「根據情況」

班外資話要14億市場, 奶到雪雪聲, 話撚之佢地呀

咪又係香港人找數
用無限人仔換港紙再兌返美金
隨便罰 都唔入肉

一告就國安法

可以claim到中國破產

即係加速限制美金

你唔賣高科技俾我，我告上聯合國都要買到？

鎖國前奏 最怕係佢派解放軍看守香港先鎖國

係外資比人罰
中共割韮菜賠返比外資

只有人民係韮菜 佢地冇損失

國家包底,銀行幫被美國制裁人員開户口
同違法供武器同能源去第三國有錢賠
美國佬可以無限制裁了

正喎

不停制裁就賠到支共仆街

高通唔賣就罰高通

可以問 但係佢唔會同意姐